{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_018007",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "범전동"
    },
    "text": "凡田洞(ボムジョンドン)\\n\n釜山鎮区\\n\n面積は0.66㎢で、人口は2008年時点で8550人だった。また、2015年には釜田1洞に統合された。この地域の東側は楊亭洞、西側は蓮池洞·釜岩洞、南側は釜田洞·田浦洞、北側は草邑洞と接していた。 朝鮮時代には、この地域は東莱郡西面凡田里と呼ばれていました。凡田という地名は、堂甘洞の金龍山から発源する凡川の端に田んぼが広がっていることに由来しています。この地域は、1896年には釜山府に編入され、1914年の行政区域改編により再び東莱郡西面凡田洞となりました。また、1936年には釜山府の区域拡張に伴い、再びそちらに編入され、1957年には区制が実施され釜山鎮区に所属することとなりました。それからの2015年には、釜田1洞に統合されました。 ハヤリア部隊と呼ばれている地域は、かつて競馬場であり、日本の植民地時代には日本の戦争物資が野積みされることもありました。しかし、1945年の日本の敗戦後、米軍が釜山に進駐し、その統合指揮のために在韓米軍釜山基地司令部が設置されました。この司令部は、ハヤリア部隊と呼ばれました。初代司令官は、彼の故郷である米国「ベースハヤリヤ」にちなんで、ハヤリア部隊という名称を選びました。しかし、1948年に大韓民国政府が樹立され、米軍が撤退すると、司令部は解体され、駐韓米軍史顧問団が設置され、その利用が続けられました。また、6·25戦争の際には再び司令部が設置され、戦争物資が積まれ、将官たちの作戦会議が頻繁に行われました。しかし、2006年には部隊閉鎖が決定され、2014年5月にはプサン(釜山)市民公園に変わりました。 文化遺産としては、旧凡田洞貝塚からは牛角形の取っ手、無紋土器、骨針などが発掘されており、鉄器時代初期の貝塚としても知られています。",
    "QA": [
        {
            "question": "凡田洞の面積はいくつですか？",
            "answer": "凡田洞の面積は0.66㎢です。"
        },
        {
            "question": "凡田洞の人口はいくらでしたか？",
            "answer": "2008年時点で凡田洞の人口は8550人でした。"
        },
        {
            "question": "凡田洞はどの地域と接していますか？",
            "answer": "凡田洞は東側は楊亭洞、西側は蓮池洞・釜岩洞、南側は釜田洞・田浦洞、北側は草邑洞と接しています。"
        },
        {
            "question": "凡田洞の地名の由来は何ですか？",
            "answer": "凡田洞の地名は、凡川の端に田んぼが広がっていることに由来しています。"
        },
        {
            "question": "凡田洞は何時代からこの名前で呼ばれていましたか？",
            "answer": "凡田洞は朝鮮時代からこの名前で呼ばれていました。"
        },
        {
            "question": "凡田洞はどの行政区域に所属していましたか？",
            "answer": "凡田洞は釜山府に編入され、釜山鎮区に所属していました。"
        },
        {
            "question": "ハヤリア部隊とは何ですか？",
            "answer": "ハヤリア部隊はかつて競馬場であり、日本の植民地時代には日本の戦争物資が野積みされていた地域です。"
        },
        {
            "question": "ハヤリア部隊が設置された経緯は何ですか？",
            "answer": "1945年の日本の敗戦後、米軍が釜山に進駐し、ハヤリア部隊の統合指揮のために在韓米軍釜山基地司令部が設置されました。"
        },
        {
            "question": "ハヤリア部隊はいつ解体されましたか？",
            "answer": "1948年に大韓民国政府が樹立され、米軍が撤退すると、ハヤリア部隊は解体されました。"
        },
        {
            "question": "凡田洞の文化遺産について教えてください。",
            "answer": "凡田洞の文化遺産としては、旧凡田洞貝塚からは牛角形の取っ手、無紋土器、骨針などが発掘されており、鉄器時代初期の貝塚としても知られています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 562,
        "QA": 414
    }
}